Category: Фізика
Test: Квантова фізика
Q: Що таке квант?
O: Мінімальна частинка маси
O: Мінімальна порція енергії
O: Мінімальний електричний заряд
O: Мінімальна довжина хвилі
A: 1

Q: Хто ввів поняття хвильової функції?
O: Макс Планк
O: Ервін Шредінгер
O: Нільс Бор
O: Вернер Гейзенберг
A: 1

Q: Принцип невизначеності Гейзенберга стверджує, що неможливо точно знати одночасно:
O: Заряд і масу
O: Імпульс і координату
O: Швидкість і енергію
O: Спін і поляризацію
A: 1

Q: Що описує хвильова функція?
O: Рух по орбіті
O: Ймовірність знаходження частинки
O: Імпульс
A: 1

Q: Що таке суперпозиція?
O: Передача енергії
O: Заборона однакового стану
O: Змішування хвиль
O: Одночасне існування у кількох станах
A: 3

Test: Механіка
Q: Яка величина описує здатність тіла протидіяти зміні швидкості?
O: Сила
O: Інерція
O: Енергія
O: Імпульс
A: 1

Q: Другий закон Ньютона описує залежність між
O: Силою та часом
O: Силою та швидкістю
O: Силою, масою та прискоренням
O: Масою та енергією
A: 2

Q: Який рух називають рівномірним прямолінійним?
O: Рух по колу
O: Рух зі змінною швидкістю
O: Рух з постійною швидкістю по прямій
O: Рух зі сталим прискоренням
A: 2

Q: Що є одиницею роботи в SI?
O: Ньютон
O: Джоуль
O: Ват
O: Паскаль
A: 1

Q: Кінетична енергія тіла залежить від
O: Лише маси
O: Лише швидкості
O: Маси та швидкості
O: Сили та часу
A: 2

===
